\subsubsection{Relation entre le débit $Q_i$ et la hauteur $H_i$}
			
				Commençons par vérifier s'il existe bien une corrélation entre le débit et la hauteur de l'eau: pour cela nous réalisons un nouveau nuage de points 
			
			
			
				\smallskip		
				\begin{wrapfigure}[10]{i}{8cm}
					\vspace{-7mm}
					\includegraphics[width=7cm]{../graphes/nuagePointshauteurDebit.png}
				\end{wrapfigure}				
				\medskip
		
		
				Nous observons ainsi sur la figure qu'il y a bien un lien entre le débit et la hauteur de l'eau. En s'appuyant sur l'allure du nuage, nous pouvons supposer que la relation entre le débit de l'eau, que nous noterons $Q_i$ et la hauteur de l'eau $H_i$ est de l'une des formes suivantes:
				\begin{enumerate}
				\item $ H_i$ = $A\log{Q_i}, \quad A \in \mathbb{R} $
				\item $ H_i$ = $\beta(Q_i)^\alpha, \quad \alpha, \beta \in \mathbb{R} $ 
				\end{enumerate}
			
				\medskip
				Traçons sur le même graphe que le nuage de points les allures des courbes (1) et (2) afin de pouvoir les comparer:
			
				\smallskip		
				\begin{wrapfigure}[10]{i}{8cm}
					\vspace{-7mm}
					\includegraphics[width=7cm]{../graphes/grapheDebitHauteurChercheLoi.png}
				\end{wrapfigure}				
				\medskip
			
				Sur ce graphique, nous présentons une nouvelle fois notre nuage de points ainsi que deux courbes: la courbe \textit{rouge} suit notre hypothèse (1) c'est-à-dire une relation logarithmique, tandis que la courbe \textit{rose} suit l'hypothèse (2).
			
				\smallbreak
				Or la courbe la fonction logarithmique semble "s'écraser" plus rapidement, ce qui l'oppose à notre nuage. Nous préférons donc suivre l'hypothèse (2) et choisir la relation suivante:
			
				\begin{equation}
					\label{modelDebHaut}
					\widehat{H_i} = \beta(Q_i)^\alpha, \quad \alpha, \beta \in \mathbb{R}
				\end{equation}
			
			\subsubsection{Détermination des constantes $\alpha$ et $\beta$ de notre modèle}

				Afin de simplifier nos calculs, nous allons linéariser \ref{modelDebHaut}: ainsi, \ref{modelDebHaut} devient:
				
				\begin{equation}
					\label{modelDebHautlin}
					\left\{
						\begin{array}{ll}
							S_i = \mu + \alpha R_i \\
							S_i = \log(H_i) \\
							R_i = \log(Q_i) \\
							\mu = \log(\beta)
						\end{array}
					\right.
				\end{equation}
				
				\smallskip		
				\begin{wrapfigure}[10]{i}{8cm}
					\vspace{-7mm}
					\includegraphics[width=7cm]{../graphes/representationRegLinq2.png}
				\end{wrapfigure}				
				\medskip				
				
				
				En effectuant une régression linéaire sur \ref{modelDebHautlin}, à l'aide de la fonction python \textit{scipy.stats.linregress}, nous pouvons alors déterminer les constantes $\gamma$ et $\alpha$. 
				\smallbreak
				Après calculs, on obtient: 
				\begin{itemize}[label=\textbullet, font=\large \color{blue}]
					\item $\gamma \approx -2.904$
					\item $\alpha \approx 0.599 $
					\item d'où on en déduit $\beta = \exp(\gamma) \approx 0.055$ 
			 	\end{itemize}
			 	\bigskip
			 			 	
			 	
			 	
			 Finalement, on a:
			 
			 \begin{equation*}
			 	\widehat{H_i} = 0.055(Q_i)^{0.599}
			 \end{equation*}